%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
\begin{quote}
  Soit $ABC$ un triangle rectangle en $A$ tel que $AB=5$~cm et $\widehat{ABC}=18$\degres.

Donner l'arrondi, à 1~mm près de $CA$, puis de $CB$.
\end{quote}
\begin{description}
\item[Calcul de la longueur $CA$] \subitem\newline
Dans le triangle $ABC$ \dotfill, on connaît :
\begin{itemize}
\item l'angle $\widehat{ABC}=18$\degres;
\item $AB$, la longueur du côté \dotfill à l'angle $\widehat{ABC}$ (qui est connu).
\end{itemize}
On cherche à calculer $CA$, la longueur du côté\dotfill à l'angle $\widehat{ABC}$.
\par On va donc utiliser \dotfill de l'angle $\widehat{ABC}$.
\[\Eqalign{
\ldots\widehat{ABC}&=\frac{\ldots}{\ldots}\cr
\cr
\ldots18&=\frac{\ldots}{\ldots}\cr
\cr
CA&=\ldots\times\ldots18\cr
\cr
CA&\approx\ldots\cr
}\]
\item[Calcul de la longueur $CB$] \subitem\newline
Dans le triangle $ABC$ \dotfill, on connaît :
\begin{itemize}
\item l'angle $\widehat{ABC}=18$\degres;
\item $AB$, la longueur du côté \dotfill à l'angle $\widehat{ABC}$ (qui est connu).
\end{itemize}
On cherche à calculer $CB$, la longueur du côté\dotfill à l'angle $\widehat{ABC}$.
\par On va donc utiliser \dotfill de l'angle $\widehat{ABC}$.
\[\Eqalign{
\ldots\widehat{ABC}&=\frac{\ldots}{\ldots}\cr
\cr
\ldots18&=\frac{\ldots}{\ldots}\cr
\cr
BC&=\ldots\times\ldots18\cr
\cr
BC&\approx\ldots\cr
}\]
\end{description}